Q: Lokales Netz bzw. LAN. 
A: Realisiert einen direkten, physikalischen Datentransport zwischen Netzinterfaces und stellt Zugriffsverfahren bereit.

Q: MAC-Layer
A: Sublayer der Data-Link-Layer. Stellt Medienzugriffsverfahren bereit um Kommunikation in verschiedenen Netztopologien zu ermöglichen. | Fügt physikalische MAC-Adresse zur eindeutigen Adressierung von Interfaces hinzu.

Q: ARP
A: 

Q: ARP-Cache
A: 

Q: 10BaseT
A: 

Q: Skizze 10BaseT Hub-System mit zwei PCs | Vor/Nachteile im Vergleich zu 10Base2
A: 

Q: CSMA/CD | CSMA/CA
A: 

Q: Twisted-Pair vs Koaxial + Skizze + Vorteile
A: 

Q: Full-Duplex + Voraussetzung + Vorteile
A: 

Q: Switch + Vorteile gegenüber Hub
A: 

Q: Forwarding Database Funktionsweise + Skizze
A: 

Q: Warum verbessert Layer-2 Switching Technologie die IT-Sicherheit?
A: 

Q: TCP Wesentliche Eigenschaften und Verwendungszweck
A: 

Q: UDP Wesentliche Eigenschaften und Verwendungszweck
A: 

Q: Flags TCP Header
A: 

Q: TCP Funktionsweise
A: 

Q: UDP Funktionsweise
A: 

Q: Socket + Socket-Adresse + Socket-Schnittstelle
A: 

Q: Ports und warum diese erforderlich sind
A: 

Q: Welche Bereiche von Portnummern gibt es + Bedeutung und wer vergibt diese?
A: Well-known etc...

Q: IP-Multicasting vs Broadcast (warum vorzuziehen)
A: 

Q: IP-Adressklassen + Beispiele
A: 

Q: Welche Transportprotokolle können IP-Multicasting nutzen + warum?
A: 

Q: Wie kann die Reichweite einer Multicastübertragung gesteuert werden
A: 

Q: Struktureller Aufbau eines IPv4-Paketes welches TELNET-Anwendungsdaten transportiert
A: 

Q: Mit welchem Dienstprogramm kann man prüfen ob auf dem eigenen System ein TELNET-Server auf Daten wartet?
A: 

Q: DNS Erläutern + Aufgabe
A: 

Q: Domäne
A: 

Q: Resource Records Erklärung + Wie gespeichert
A: 

Q: Resource Records Welche gibt es?
A: 

Q: FQDN
A: 

Q: DNS Funktionsweise + Skizze
A: 

Q: www.saturn.de führt zum gleichen Zeil wie saturn.de. Wie geht das einfach?
A: 

Q: DNS Ptr-Query
A: 

Q: hosts-Datei Funktion + Gefahr
A: 

Q: ping dienstprogramm Funktionsweise
A: 

Q: Könnte man mit dem ping-Programm prüfen, ob auf einem entfernten System ein http-Serverdienst erreichbar ist?
A: 

Q: Ping-Datenpakete über TCP oder UDP
A: Fangfrage?

Q: SSH
A: 

Q: SSH vs TELNET
A: 

Q: SSH zusätzliche Features
A: 

Q: SSH Funktionsweise + Skizze
A: 

Q: Welche zwei Verschlüsselungstechniken kommen zum Einsatz + warum? + jeweils ein beispielhaftes kryptografisches Verfahren
A: 

Q: Fingerprint
A: 

Q: Digitale Signatur
A: 

Q: OSI-Schichten Deutsch
A: Anwendung, Darstellung, Kommunikation, Transport, Vermittlung, Sicherung, Bitübertragung | Eselsbrücke: Alle dicken Kommunisten trinken viel Schnaps Bitch

Q: OSI-Layers English
A: Application, Presentation, Session, Transport, Network, Data-Link, Physical | Eselsbrücke: All pirate ships take no darn prisoners

Q: Welche Schichten umfasst die LAN-Technik
A: Physical- und Data-Link-Layer

Q: Arbeitet der MAC-Layer einheitlich
A: 

Q: logische und physikalische Netzarchitekturen
A: 

Q: Vor & Nachteile Netzarchitekturen
A: 

Q: Wann treten Kollisionen auf und wie werden diese durch CSMA/CD verhindert
A: Wenn zwei Geräte zeitgleich senden. CSMA/CD erkennt Kollision. Alle sendenden Geräte warten für zufällige Back-off-time bevor sie erneut senden. (stochastisches Zugriffsverfahren)

Q: Skizzensymbole für Koppelelemente
A: https://github.com/heftiqk/Rechnernetze/blob/main/img/koppelelemente.png

Q: Aufbau von IPv4- und MAC-Adressen
A: IPv4: 32 Bit z.B. 192.168.178.1 | MAC: 6 Byte z.B. ac:8e:48:f0:41:45

Q: Wie stellt ein Switch sicher, dass nur korrekte MAC-Frames übertragen werden?
A: 

Q: Cut-Through / Store and Forward + Vor / Nachteile
A: S&F: Switch speichert gesamtes Paket bevor es weitergeleitet wird. Pro: Prüfung auf Korrektheit -> sicher, unterschiedliche Geschwindigkeiten an eingang und ausgang möglich. Contra: langsam | CT: Weiterleiten sobald MAC Adresse ermittelt. Pro: schneller Contra: keine prüfung und gleiche Geschwindigkeit erforderlich.

Q: Aufgaben der einzelnen OSI Schichten und Äquivalenzen zum Internet-Architekturmodell
A: https://github.com/heftiqk/Rechnernetze/blob/main/img/osiSchichtenModell.png

Q: Internet-Architekturmodell
A: https://github.com/heftiqk/Rechnernetze/blob/main/img/internetArchitekturModell.png

Q: Wozu dient eine IP-Adresse?
A: Dient der logischen Adressierung von Interfaces und Netzen

Q: SMTP Aufgabe + Eigenschaften
A: 

Q: Funktionsweise SMTP + Skizze
A: 

Q: Struktur einer E-Mail
A: 

Q: Wie können beliebige Arten von Informationen per SMTP übertragen werden?
A: 

Q: Woher stammen die Einträge in der FDB und wer löscht diese wieder?
A: 

Q: Skizze Aufbau eines IPv4 Paketes welches SMTP-Daten transportiert
A: 

Q: TTL Feld
A: Time to live Feld. Wird von jeder Zwischenstation auf der route um 1 reduziert. Paket wird verworfen wenn es 0 erreicht

Q: wozu dient das Dienstprogramm netstat
A: 

Q: Mit welchem Befehl kann man prüfen welche Prozesse auf UDP-Pakete warten?
A: 

Q: Mit welchem Dienstprogramm kann man prüfen, ob auf einem entfernten Sytem ein SMTP-Serverdienst läuft?
A: 

Q: Wozu dient beim SMTP das Base64-Verfahren?
A: 

Q: Greylisting Aufgabe + Funktionsweise + Nachteile
A: 

Q: Dienstprogramm für DNS-Abfragen
A: 

Q: TELNET Aufgabe + Eigenschaften
A: 

Q: TELNET Funktionsweise + Skizze
A: 

Q: Network Virtual Terminal
A: 

Q: Aufbau MAC-Frame
A: 

Q: Parity-Verfahren
A: 

Q: ***Das gegenstük zum Parityverfahren 
A: 

//Reicht das aus als Erklärung? Gefunden auf Folie 9 Kapitel 4.1
Q: wieso können in LANs auf dem gleichen Kabel unterschiedliche Netzwerkprotokolle (IPv4, IPv6,...) ihre Pakete austauschen?
A: Protokolladresse der LLC-Layer ermöglicht das.

Q: Basisband / Breitband
A: 

Q: Welchen theoretischen Gesamtdurchsatz (Mbit/s) kann ein 8-Port Ethernet-Hub (Repeater) bzw. ein neuerer 8 Port Ethernet-Switch zu einem Zeitpunkt jeweils maximal liefern, wenn jeweils das 10Base-T genutzt wird (mit Begründung)?
A: 

Q: POP3 
A: 

Q: IMAP4
A: 

Q: POP3 vs IMAP4
A: 

Q: LLC-Layer
A: Sublayer der Data-Link-Layer. Realisiert eindeutige Schnittstelle (Service Access Point) zur Unabhängigkeit der Netzwerkprotokolle von MAC-Zugriffsverfahren | Fügt Protokolladresse hinzu.

Q: Unicast vs Broadcast vs Multicast (siehe WS15 A. 2b)
A: 

Q: SMTP: unbefugten Versand beschränken Mehrere Möglichkeiten
A: 

Q: Push-Mail-Dienst + Mit welchem Protokoll kann diese Architektur herstellerneutral realisiert werden?
A: 

Q: Wann wird in einem Switch auch ein korrektes MAC-Frame nicht weitergeleitet?
A: 

Q: TP-Kabel Differenzverfahren
A: 

Q: Drei Vorteile Full-Duplex-Betrieb
A: 

Q: private IPv4 Adressen + wozu gibt es sie? + wie erkennt man sie? + Einschränkungen in ihrer Nutzung
A: 

Q: Three-way Handshake + Anwendung + Funktionsweise mit Skizze + Wie viele Datenpakete dafür notwendig?
A: 

Q: DNS Zone + Erkläarung + Wann ist diese die gleiche wie die Domäne?
A: 

Q: Subnet-Directed-Broadcast
A: 

Q: SMTP Statuscodes
A: 

Q: Kollisionsdomäne
A: 

Q: NAT vs PAT + Erklärung
A: 

Q: STARTTLS
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 

Q: 
A: 
